## Ingrediënten 4 personen

- 500 g verse witte asperges
- 1.5 l water
- 75 g ongezouten roomboter
- 75 g tarwebloem 
- 2 kippenbouillontabletten 
- 125 ml verse slagroom 
- 1 mespunt gedroogde nootmuskaat

## Bereiding

Schil de asperges rondom met een dunschiller vanaf vlak onder het kopje naar beneden en verwijder de houtachtige onderkant. Houd de schillen en onderkanten apart. Doe de asperges met het water in een ruime pan. Breng aan de kook en zet het vuur na 5 min. uit. Laat 10 min. staan. Neem de asperges met een schuimspaan uit de pan en houd apart.

Voeg de schillen en onderkanten toe aan het kookvocht en laat 20 min. trekken. Schenk de bouillon door een zeef en vang de bouillon op.

Smelt de boter in dezelfde pan en voeg de bloem toe. Roer tot een glad mengsel en laat 3-4 min. op laag vuur garen zonder te kleuren. Voeg de bouillon en bouillontabletten toe en breng aan de kook. Laat 5 min. zachtjes koken. Snijd de asperges in stukjes en voeg met de slagroom toe aan de soep. Breng op smaak met nootmuskaat, peper en zout.

